夢同現實真係相反？

好多人話夢境係同現實相反

＇這個和現實相反的說法，不是憑空臆測，而是有依據的。在《敦煌遺書》裡就有這類的條文：夢見父母亡，大吉。夢見身死，長命。夢見兄弟相打，和合。身死這一條倒和筆者的解夢程式近似，夢見身死代表有新的未來。＇

有冇人真係試過發到惡夢(日無所思嗰隻)，最後真係有好事發生？

又或者調返轉

夢見有人誣陷自己犯了罪，這是吉兆，將有喜事降臨。

但是夢見自己控告他人，則是不祥之兆。

女人夢見丈夫被殺，意味著夫妻倆會幸福、愉快。

夢見自己被不認識的人傷害，表示會身體健壯、延年益壽。

夢見控告自己犯了殺人罪，表示會揚名天下。

夢見被人殺害，是大吉之兆。

夢見殺死他人，意味著將會發大財。

夢見看見殺人，意味著一切順利。

夢見被人刺殺，意味著生活會幸福美滿。

如果夢境同現實真係有關係

咁即係人係有某種預知能力？

巴打試過？

其實Deja vu都好奇怪

有個說法係話因為夢境係夾雜好多日常生活片段嘅潛意識，所以返返去日常生活覺得係發夢見過，係好正常，因為夢境=你成日經歷嘅日常生活

但好多唔係常見嘅狀況
都會覺得發夢見過

例如我本身喺醫院實習，根本唔會接觸做文職嘅工作，點知幾年之後我quit咗醫院份工，喺office做文職打雜，入緊data嘅時候有種好強烈嘅感覺呢一幕係發夢見過

夢境係人既潛意識為左模擬現實中會遇到既挑戰而產生既幻覺
夢都係由既潛意識產生
冇外界既野影響包括預兆之類
如果你夢到父母生死
即係你既意識害怕父母死亡而模擬一次景象